點解一個老師可以同時教bio同做耶撚

唔撚矛盾嘅咩吓

因為好多人都覺得科學是證明神的偉大

一面講進化論一面信創世紀

因為有theory係講神創+進化的

佢地相信有造物主先有進化論

但同聖經原文基本上衝突呀嘛

請google day-age creationism

任佢地解既啫,班撚樣都唔跟舊約既

攞credit姐
你估真係信嘅咩

冇錯，佢地屈機在咩都可以歸於神既旨意。

點解瑪利亞無同若瑟扑野都可以生B？

搵食啫 犯法呀？

神導進化論

好似有個研究話，大部分西方科學家都係接受「神導進化論」，或接受上帝創造的進化。

有些人話上帝，創造中的一日的意思不是一日，已係一個大年代

唔矛盾

首先 邏輯上無可能否証一樣野唔存在
人人都明
呢個無法否証性 是單純無法否認
定係神的玩意無人知道

第二 真係有神的話 理論上神可以創造/偽造我地認知的野出來。

好像神創造人類出來
但又用神力創造一堆進化論的證據。
想籍此考驗我地的信仰
從而決定係所謂啟示錄的審判中邊個可以上去 邊個要落去

好像
一 神真係創造一個由宇宙大爆炸開始運動的機制
二 神刺激我地神經系統 將佢諗到的野變成我地覺得係自己搵返來咁

仲有好多解得通的推測.......

有無神 創造所謂架構，系統(諗唔到精確用字)出來 是神學問題

討論呢個架構的運作邏輯
是科學(生物，物理)等的問題

同時教神學同教bio 可以是無矛盾

不如你返屋企溫下書先啦
識返咁上下基整野再舉下例講有咩矛盾
得一句掉出黎就叫人同你傾
中學雞上網問人攞料做功課 ?

我中學有個阿sir教bio
一堂40分鐘有30分鐘係講耶穌
根本唔係教書
聽過話佢試過帶班街外人黎係上堂時間傳教

公器私用喎 定係間學校本身係耶撚學校

應該係
耶撚學校

傳教推廣>成績進步

理科耶撚真心on9

耶蘇都有性器官 教bio有咩問題
你又想學人第一次插錯位俾人笑？

好多科學家都係咁啦

間學校本身冇宗教
但係好多miss ar sir 都係耶撚

世上咩嘢都可以解釋唔到,唯獨耶教咩都解釋到
因為任佢吹唔洗證明又證明唔到,龍門搬到太空都得
基本上你問咩都可以curve fitting咁答
耶撚係全世最智障但又係全世界最屈機
最簡單一本聖誕已經吹到上天
沒問題就話照字面解釋,有問題就話唔可以淨係照字面解釋
解釋唔到屈你係你自己問題都仲得

Sir: 各位同學仔學完進化論，咁大家仲會唔會信神呢？

同學及我： 梗係唔會啦，進化論合理咁多..耶教都9up既...

Sir: 下！進化論同神講既野係唔矛盾嫁喎！

同學及我： ？！？！

Sir: 化石層越深 搵到既野越less complex 咁同神係無矛盾嫁 就好似你砌lego都越砌越叻啦

同學及我：...

（又make sense wor）

有神唔一定代表保羅是對的

神創論同進化論/科學可以相容，關於第一因任你自行創作

但耶教&聖經同進化論/地心說就

神係信仰，相信神既存在 唔等於 知道神既存在
教會係權力機構
聖經係一本西方既道德書籍 （新約相對友善）
生物係科學知識

好心既耶撚生物老師絕對唔會對你有任何壞處

唔好心既耶撚生物老師絕對會用權力令你屈服

都係個句，有神論者信耶撚死全家
甚至乎所有信主張有神論既宗教既人都應該落地獄

成個世界就清淨哂

無神論者信有地獄？

比喻姐。

總之不得好死、生不如死

神係無處不在

(發現pi
因為神啟發人發現
發現地心吸力
因為神啟發牛頓
發現相對論
因為神啟發愛恩斯坦
發明西醫
因為神啟發人發現
......)

地騎劫

夾硬屈達爾文信耶神先恐怖

係囉叫佢解釋下瑪利亞係點大到肚既？

上帝嘅考驗

中學校長就係咁 結果佢話交assignment test都要寫進化論

見有老師同時教物理同宗教

其實所謂聖母瑪利亞意思係佢以無罪之身誕下耶穌
並唔係真係無做愛就大肚
好多信教撚樣自己都攪錯

進化論合理
第一因又解釋唔到 物種transit又解釋唔到
咩都一句巧合就賴過
Science話你屎眼生花你都信都十足啦

人根本就無辦法知道世界嘅真理，你無法證明進化啱，亦無法證神造錯

奉本濕9初階Science書為真理，你地仲柒撚過耶撚

人造天劫——科學就是扮演上帝
依家連造物 造生物都出現了

利申 鳩嗡

新教都唔信「聖母無原罪」

唔同派別有唔同演繹依個真
明明同一個神但有唔同解讀 真係好撚on9
不過依個講法比起被聖靈感化懷孕來得合理吧

咁人地都唔係咁樣信，無需扭曲佢哋信仰來幫佢哋合理化

我一直都唔明點解耶撚做老師會有分加咁
明明最撚無腦個班就係耶撚
結果係度害人害物 連累學生

我自己都係教徒 我覺得科學係科學 信仰係信仰
神就話可以行神蹟 人就唔得 話童貞女受聖靈感化就生仔的確唔太合理 如果盲信 連自己個關都過唔到 就會變做迷信

咁你信緊咩？
唔使信耶教都得啦
3日復活 升天個啲
西遊記都得啦
踏住七色彩雲
你信佛都一樣

叫阿sir用科學解釋下創世紀點解有地球先有太陽

進化論只係其中一個theory
比較有確信性係 演化論。

因為結咗婚

耶撚要講邏輯？

已經矛盾左，
神一開始就已經係全能全知，
唔會有愈來愈叻依回事。

唔好咁易俾人呃到。

進化論同演化論嘅英文係咩？
因為唔係好搵到相關同可信嘅中文資料

。。。

我諗我係半教徒 我覺得可能有神 但係咪聖經人寫咁呢？就未必
又或者所謂嘅神 其實應該係無七情六慾無善無惡
正如我覺得就係你無辦法證明無神 亦無辦法證有

Btw 佛教其實唔係宗教 係生活哲學

你第一點已經錯
矛盾嘅事物邏輯上不可存在

唔信聖經就唔係基督教徒（Christian）

點解唔係
本經先係神？

基督徒嘅其中一個定義係相信耶穌基督係救主嘅人，唔通聖經成書前約公元1~3世紀但信耶穌嘅人唔算基督教徒咩？
係唔係基督徒同信唔信聖經唔係有必然嘅關係。

er...

睇完wiki

我想問下創造論同進化論(演化論)

有咩矛盾衝突?

咁請問原文又係點講

我唔識原文

公元1-3世紀信耶穌嘅人具體而言信耶穌d咩？

具體信乜其實唔係重點，我想表達嘅重點係聖經成書或存在前已經有人自稱基督徒。所以基督徒嘅定義唔係要信聖經。

生物嘅進化係神嘅旨意

申利 非耶撚

咁講啦。如果嗰陣有聖經，佢地都會信

其實呢個世界好多科學家都係耶撚

淨係唔係以色列人已經唔應該做耶撚啦

啱，如果有佢哋都會信，但事實係基督徒同聖經無絕對關係。無聖經嘅存在都可以有基督徒。

佢一句話一切都係神嘅安排就得

聖經出現之後有冇唔信聖經嘅信徒先

咁講啦，假如A話唔信舊約嘅雅歌書係神嘅說話，但A信雅歌以外嘅其他書，同A信耶穌係救主，咁你認為A仲算唔算信聖經？算唔算基督徒？

呢個可能係定義上嘅問題分歧，可以討論下。

醫生好熟BIO,但一樣可以信耶穌
利申:非耶

好多科學家好似都傾向目的論
姐係世界係有目的性創造
因為好似地球同太陽如果近或者遠多1mm個氣候都差好遠
不過係唔係基督教的神就唔知

因為佢哋唔讀西史啫

我中學個生物阿sir都係，佢嘅解釋話神可以利用呢d科學理論(eg. 進化論)去創造人類，遮係話係神令到呢個宇宙可以用科學理論去解釋，你永遠唔知到底係神創造左科學定用科學可以解釋到神

利申：個人比較偏向agnosticism